<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Veterinary medicine on Martin&#39;s Blog 3</title>
    <link>https://blog3.mcdowell.si/categories/veterinary-medicine/</link>
    <description>Recent content in Veterinary medicine on Martin&#39;s Blog 3</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Sep 2012 21:33:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog3.mcdowell.si/categories/veterinary-medicine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My latest cat bite</title>
      <link>https://blog3.mcdowell.si/post/2012/my-latest-cat-bite/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 21:33:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog3.mcdowell.si/post/2012/my-latest-cat-bite/</guid>
      <description>Not that I think I will be slowly morphing into a human-feline mutant but I was surprised how badly I responded to a recent cat bite I sustained during my locuming in in a small animal practice in Blackpool. Since I graduated from the vet school in 1998 I have had a few bites and lots of scratches from my dearest feline friends but I have never had to seek medical help before.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stranded sheep in the Blue Lagoon</title>
      <link>https://blog3.mcdowell.si/post/2010/stranded-sheep-in-the-blue-lagoon/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2010 21:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog3.mcdowell.si/post/2010/stranded-sheep-in-the-blue-lagoon/</guid>
      <description>The Sunday between Christmas and the New Year I spent hiking around Pembrokeshire and this time I went for walk no. 12 (Around Ynys Barry) taken from the book mentioned in some of my previous posts There is a local attraction called the Blue Lagoon that is just a few minutes away from the Aber Eiddy (also known as Abereiddy) car park where the walk originates from. The lagoon is actually an old man-made slate mining pit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nepriznavanje kratice dr.vet.med. v Veliki Britaniji</title>
      <link>https://blog3.mcdowell.si/post/2009/nepriznavanje-kratice-dr-vet-med-v-veliki-britaniji/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 10:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog3.mcdowell.si/post/2009/nepriznavanje-kratice-dr-vet-med-v-veliki-britaniji/</guid>
      <description>Verjetno bi se mnogemu zdelo vprašanje manjkajoče kratice strokovnega naziva nepomembno ali pa celo na robu postavljaštva. Meni se je to dolgo zdelo in zato nisem ukrenil kaj dosti, ko sem ugotovil, da mi lokalna ustanova, ki kontrolira veterinarje v Veliki Britaniji, Royal college of Veterinary Surgeons ali krajše RCVS, kratice ni dodala v svoj register članov . Trenutno je navedena le kratica MRCVS, kar pomeni &amp;ldquo;Member of the Royal College of Veterinary Surgeons&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prinesite svoje bolne živali</title>
      <link>https://blog3.mcdowell.si/post/2008/prinesite-svoje-bolne-zivali/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 17:51:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog3.mcdowell.si/post/2008/prinesite-svoje-bolne-zivali/</guid>
      <description>Živim v državi, kjer imajo že večletno zgodovino zavesti za boljšo skrb živali. To sicer morda vsakogar ne bi prepričalo po branju člankov o večletni tradiciji brutalnih lovov na lisice , so pa nasprotno precej bolj strpni in dobrodelni do hišnih ljubljencev in konjev in bi marsikaj storili za njihovo blagostanje.
Ravno ta teden smo se namreč na kliniki, kjer delam, pridružili projektu DogsTrust -a, ki to poletje nudi kastracijo/sterilizacijo ter mikročipiranje za zgolj 10 funtov (okoli €12.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
